IGCSE Chemistry Practice Paper
==============================
Paper ID: PAPER_20250526_165736
Generated: 2025-05-26T16:57:36.996078
Time Limit: 90 minutes
Total Points: 46

INSTRUCTIONS:
- Answer ALL questions
- Write clearly and show your working
- Points for each question are shown in brackets

Question 1: [3 marks]
Which statement describes a compound?

   A) It contains two or more elements chemically combined.
   B) It contains two or more elements physically combined.
   C) It contains two or more elements forming an alloy.
   D) It contains two or more elements that can easily be separated.

Question 2: [3 marks]
What is the melting point of substance X from the heating curve showing temperature vs time?

   A) 20°C
   B) 170°C
   C) 240°C
   D) 270°C

Question 3: [3 marks]
Which row about elements, mixtures and compounds is correct?

   A) metallic element: copper, non-metallic element: methane, mixture: brass, compound: sulfur
   B) metallic element: brass, non-metallic element: sulfur, mixture: copper, compound: methane
   C) metallic element: copper, non-metallic element: sulfur, mixture: brass, compound: methane
   D) metallic element: brass, non-metallic element: methane, mixture: copper, compound: sulfur

Question 4: [3 marks]
Which statement about the molecules in ice, water or steam is correct?

   A) The H2O molecules are on average closest together in steam.
   B) The H2O molecules are on average furthest apart in water.
   C) The H2O molecules in steam have the second highest average velocity.
   D) The H2O molecules in ice are able to vibrate.

Question 5: [5 marks]
What are the relative charge and relative mass of an electron?

   A) charge: 0, mass: 1
   B) charge: 0, mass: 1/2000
   C) charge: -1, mass: 1
   D) charge: -1, mass: 1/2000

Question 6: [5 marks]
Which statement about liquids and gases is correct?

   A) 1 cm³ of gas contains more particles than 1 cm³ of liquid.
   B) A given mass of liquid has a fixed volume at room temperature.
   C) Particles in a liquid can easily be forced closer together.
   D) Particles in a liquid have fixed positions.

Question 7: [5 marks]
In which changes of state is energy being given out?

   A) 1 and 2
   B) 1 and 4
   C) 2 and 3
   D) 3 and 4

Question 8: [5 marks]
Which statement about the noble gases is correct?

   A) Noble gases are diatomic molecules.
   B) Noble gases are reactive gases.
   C) Noble gases have full outer electron shells.
   D) The noble gases are found on the left-hand side of the Periodic Table.

Question 9: [7 marks]
Which oxide is classified as amphoteric?

   A) aluminium oxide
   B) calcium oxide
   C) copper(II) oxide
   D) nitrogen oxide

Question 10: [7 marks]
Why is an excess of copper(II) carbonate added when preparing copper(II) sulfate?

   A) to ensure all the copper(II) carbonate has reacted
   B) to ensure all the sulfuric acid has reacted
   C) to increase the rate of reaction
   D) to increase the amount of copper(II) sulfate produced
